---
title: "Propositi per la stagione"
date: 2005-08-28
draft: false
tags: ["ping"]
---

Normalmente sono quelli che non si rispettano, ma bisogna provarci

Primo settembre. Voglio arrivare al 31 luglio avendo fatto progressi con AppleScript.

Per cominciare bene mi sono scaricato Smile, un ambiente di programmazione ampiamente superiore a quello dello Script Editor di serie in Mac OS X. Versione base gratis, versione per professionisti a prezzo stellare, ma c'è nel caso interessasse a qualcuno.

Migliorare in AppleScript non è né facile né difficile. Ci sono cose ostiche e cose banali. Molti programmi sono registrabili e le azioni compiute nei menu e nei dialoghi diventano automaticamente script pronti da rifinire. Basta cercare AppleScript su Google per ricevere decine di indirizzi validi dove trovare codice, consigli, contenuti.

Certo, c'è l'inglese. Ci sono persone che con l'inglese si sentono in difficoltà. Mi credano; è questione di buona volontà e testa dura.

Gli autori di <a href="http://www.satimage.fr/software/en/index.html">Smile</a> sono francesi. Se ci sono riusciti loro…

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>